[{"question":"<p>Dans &quot;Chaque chose en son temps&quot; I&#39;auteur condamne<\/p>","options":["e marriage au village","le marriage \u00e0 I'\u00e9cole","le marriage pr\u00e9coce","le marriage en ville"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Dans &quot;Chaque chose en son temps&quot;, Z&eacute;nabou est victime de<\/p>","options":["vial","l'esclavage","Marriage pr\u00e9coce","travail force"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Dana &quot;Sans Famille&quot;, J&eacute;rome Barberin a d&eacute;cide de se d barrasser de<\/p>","options":["gerofoli","signor vitalis","R\u00e9mi","Driscoll"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Dans &quot;Chaque chose en son temps&quot; Zenabu deviant en fin de compte<\/p>","options":["une femme remari\u00e9e","une grande institutrice","une femme \u00e9volu\u00e9e","une grande commercante"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Chaque choes en soon temp&#39; est de quel genre?<\/p>","options":["Le conte","La po\u00e9sie","La prose","Le theater"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Qui est pr&eacute;sident actuel de le France?<\/p>","options":["Clinton","Mitterand","Sarkozy","Chirac"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Quelle est la capitale du Burkina Fasso?<\/p>","options":["Bouak\u00e9","Ouagadougou","Korhoro","Koulikoro"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Comment s&#39;appelle le premier pr&eacute;sident s&eacute;n&eacute;galais apr&eacute;s I&#39;ind&eacute;pendence?<\/p>","options":["L\u00e9opold S\u00e9dar Senghor","Abdoulahi Wade","Abdou Diouf","Moussa Dieng"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Leequel de ces noms est une vile francaise<\/p>","options":["Abidjan","Lyon","Lom\u00e9","Libreville"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Lequel de ces pays a une fronti&eacute;re avec le Togo?<\/p>","options":["Liberia","B\u00e9nin","Nigeria","Niger"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Pour ouvir la bo&icirc;te &eacute;lectronique, on doit poss&eacute;der<\/p>","options":["un mot de pass\u00e9","une cl\u00e9","une cl\u00e9","un score"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>II est tr&eacute;s rare de trouver dans cette zaone d&eacute;setique les<\/p>","options":["\u00e9toiles","femmes","fleuves","ponts"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Notre nouvelle ...est tr&eacute;s grande<\/p>","options":["gibier","voiture","ordinateur","chauffeur"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Donne-moi ce decument; j&#39; ...ai besoin<\/p>","options":["y","en","on","un"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>II portrait sous ...bras une serviette pleine de choses inutiles<\/p>","options":["ses","c'est","se","ce"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Elle se sone ...avant de s&#39;embrasser<\/p>","options":["regard\u00e9s","regard\u00e9","regard\u00e9es","regard\u00e9e"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Le syst&eacute;me bancaire est ...dans ce pays<\/p>","options":["corrompu","corrompt","corruption","corrompre"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Madame Koko est n&eacute;e ...25 ao &ucirc; t 1960<\/p>","options":["la","les","du","le"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Ces animaux-l&agrave; sont gentils mais ...sont<\/p>","options":["celles-ci","ceux-ci","celui-ci","ceci"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Nous vondrious aller en Frane I&#39;ann&eacute;e prochaine ...avion<\/p>","options":["en","par","dans","avec"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>La delegation nig&eacute;rienne est arrive ...voiture<\/p>","options":["par","pia","en","avec"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>...seriat d&#39;abandonner ce project<\/p>","options":["bien","le mieux","la bonne","pis"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Les enfants jouent dans la ...de l&#39;ecole<\/p>","options":["cours","courte","court","cour"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Ma maison se trove ...du port<\/p>","options":["sous","sur","\u00e0 c\u00f4t\u00e9","\u00e0 moins"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Je peux vous accompagner ...cela ne vous derange pas<\/p>","options":["\u00e0 cause","quel que","\u00e0 condition que","pour"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Elle prend ...caf&eacute; tous les jours<\/p>","options":["du","d'un","de","d'en"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Laquelle de ces phrases est correcte?<\/p>","options":["N'aime pas la salade il?","La salade il n'aime pas?","il n'aime pas la salade?","il la salade n'aime pas"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>En po&eacute;sie, nous parlous de --<\/p>","options":["ver","verts","verre","vers"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Je souhaite que vous ...beaucoup d&#39;argent<\/p>","options":["avez","soies","soyez","ayez"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Cette rue est sens unique, les automobilists doivent<\/p>","options":["faire attention au pi\u00e9tons","se munir de leurs permis de conduire","conduire dans une seule direction","\u00eatre sensibles aux dangers"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Quel est le groupement correct de ce mot?<\/p>","options":["pro\/fes\/seur","pro\/fesseur","profe\/sseur","pro\/fess\/eur"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Lequel de ces mots a le son \/t\/ finale?<\/p>","options":["petite","part","petit","patient"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Quelle est la lecture normale de cette expression?<\/p>","options":["un \u00e0\/un","un \u00e0 un","un\/\u00e0 un","un\/\u00e0\/un"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Le mot &quot;notamment&quot; a combine de syllables?<\/p>","options":["2","3","5","4"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Le son [ ] se trouve dans le mot<\/p>","options":["pour","peut","puit","par"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Parmi ces options, \/k\/ est pronounc&eacute;e dans<\/p>","options":["ciel","coup","chef","ceux"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Trouvez la syllabation correcte<\/p>","options":["in\/con\/testa\/blement","incon\/testa\/ble\/ment","in\/con\/tes\/ta\/ble\/ment","in\/contestable\/ment"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Quelle est la liason correcte de cette expression?<\/p>","options":["pas\/\u00e0 pas","pas\/\u00e0\/pas","pas \u00e0\/pas","pas \u00e0 pas.\\"],"answerIndex":"0","examYear":"2011"},{"question":"<p>Le mot &quot;fatigue&quot; se&nbsp; pronunce comme<\/p>","options":["fatiguais","fatigue","fatiguee","fatigaient"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Dans quell mot entend-on le son \/w\/?<\/p>","options":["mourir","tu","fou","choix"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>L&#39;op&eacute;ration partielle permet de<\/p>","options":["ne pas toucher le sein","couper compl\u00e9tement le sein","d\u00e9truire toutes les cellules du sein","garder une partied u sein"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Ce quit est commun aux deux types d&#39;op&eacute;ration est<\/p>","options":["qu'ils co\u00fbtent cher","qu'ils se font suivre d'une autre op\u00fbration","qu'ils sont parties","qu'ils cherchent \u00e0 envlever toutes les traces du cancer"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>La radioth&eacute;rapie est une technique ...dans le traitement du cancer du sein<\/p>","options":["compl\u00e9te","compl\u00e9mentaire","totale","d\u00e9mod\u00e9e"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Le deuxi&eacute;me type de traitement peut<\/p>","options":["faire r\u00e9apparaitre le cancer","conduire \u00e0 la perte du sein","reconstituer la glande mammaire","render inpossible la reconstruction"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>&quot;La tumeur est enlev&eacute;e avec un certain degree de securit&eacute; auxorgans importants&quot; C&#39;est-&agrave;-dire:<\/p>","options":["la tummeur est la seule partie enlev\u00e9e","une partie de la tummeur est toujours \u00e9pargn\u00e9e","une partied du dein autour de la tumeur est aussi enlev\u00e9e","la tumeur est enlev\u00e9e avec sagesse"],"answerIndex":4,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Le p&eacute;re d&#39; Amuku s&#39;est enrichi &agrave; cause de sa<\/p>","options":["gentillesse dans le myst\u00e9r\u00e9","connaissance du syst\u00e9me financier","malhonn\u00eatet\u00e9","promotion"],"answerIndex":3,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Ammuku &eacute;tait un coureur de jupons, c&#39;est &agrave; dire qu&#39;il<\/p>","options":["aimait les femmes","avait beaucoup de jupons","courait tous les jours","\u00e9tait un grand athlete"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Amuku n&#39;&eacute;coutait pas les conseils des parents<\/p>","options":["parce qu'il \u00e9tait laid","parce qu'il \u00e9tait t\u00eatu","parce qu'il \u00e9tait ambitieux","parce qu'il \u00e9tait sourd"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Quel &eacute;tait le d&eacute;sir d&#39;Amuku? C&#39;etait ...<\/p>","options":["de fair de longs vovages","de courur apr\u00e8s les femmes","de d\u00e9cevoir ses parents","de faire du sport"],"answerIndex":2,"examYear":"2011"},{"question":"<p>L&#39;examen m&eacute;dical avait pour but de voir<\/p>","options":["quell type de maladic il avait","si amuku n'\u00e9tait pas sourd","quelles filles il fr\u00e9quentait","si Amuku n'\u00e9tait pas fou"],"answerIndex":1,"examYear":"2011"},{"question":"<p>Le principal personnage de sans famille, c&#39;est<\/p>","options":["joli-coeur","r\u00e9mi","m\u00e9re Barberin","vitalis"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Un genre litt&eacute;raire qui s&#39;&eacute;rit sous forme de dialogue s&#39;appelle<\/p>","options":["un conte","un pi\u00e9ce","un roman","un po\u00e9me"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Dans Sans famille, on trove que Monsieur et Madame Droscoll sont des<\/p>","options":["aristocrates","marins","mendiants","voleurs"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>&quot;Enfermer la femme, ca ne sert &agrave;&nbsp; rien&quot;! Qui dit ceci dans Chaque chose en son temps?<\/p>","options":["El-Hadji","Dr. Mariama","z\u00e9nabou","fatou"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Qui est l&#39;auteur de Chaque chose en son temps?<\/p>","options":["Margaret Kwakwa","Camara Laye","Tunde Ajiboye","Lynn Mbuko"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>La monnaie unique de la zone francophone de l&#39;Afrique de l&#39;ouest c&#39;est<\/p>","options":["la livre","le cedi","le FF","le CFA"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Dans laquelle de cas villes se trouve C.F. T. D au Nigeria?<\/p>","options":["Ilorin","Jos","Badagry","Keffi"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Un pays francophone de l&#39;Afrique de l&#39;ouest est<\/p>","options":["e Ghana","le Kenya","le Gabon","e S\u00e9n\u00e9gal"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Nicolas Sarkozy a succed&eacute; ...en France<\/p>","options":["F. Mitterand","G. d'Estaing","J. Chirac","J.M. Lepen"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>La f&ecirc;te nationale francaise est c&eacute;l&eacute;br&eacute;e<\/p>","options":["le 14 juillet","le 4 juillet","le 2 juillet","le 20 juillet"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>L&#39;auteur &eacute;tait g&agrave;t&eacute; surtout<\/p>","options":["pendant  les vacances","\u00e0 l'\u00e2ge adulte","\u00e0 l'\u00e9cole","pendant son enfance"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>L&#39;auteur &eacute;tait g&agrave;t&eacute; surtout<\/p>","options":["pendant  les vacances","\u00e0 l'\u00e2ge adulte","\u00e0 l'\u00e9cole","pendant son enfance"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Au momeut de l&#39; histoire parents de l&#39;auteur<\/p>","options":["\u00e9taient tr\u00e9s avares","\u00e9taient tri\u00e9s riches","avaient beaucoup d' enfants","avaient un seul enfant"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Slon texte, I&#39;auteur &eacute;tait un enfant<\/p>","options":["intelligent","frustr\u00e9","paresseux","idiot"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Le p&eacute;re de l&#39;auteur &eacute;tait g&eacute;n&eacute;ralement<\/p>","options":["m\u00e9chant","avare","ravailleur","triste"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>L&#39;auteur pr&eacute;f&eacute;rait travailler &agrave; la ferme avec son grand-p&agrave;re parce qu&#39;il<\/p>","options":["s'y sentaitmieux","y dormait bien","s'y reposait mieux","y mangeait beaucoup"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Badagry...<em> <\/em>Ikeja appartiennent au m&ecirc;me &Eacute;tat<\/p>","options":["ni","ou","et","ne"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>... robe portez- vous?<\/p>","options":["Quel","Qu'elles","Quoi","Quelle"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>e veux seulement ces chaises - l&agrave;; ... sont trop ch&eacute;res<\/p>","options":["celle-ci","ceux-ci","celles-ci","celui-ci"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Notre &eacute;cole vient d&#39;acheter des tables modernes ... bois<\/p>","options":["le","en","au","de"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>l&agrave;, c&#39;est ... oncle, un professeur au lyc&eacute;e<\/p>","options":["ma","m'","moi","mon"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>II faut que nous ...<\/p>","options":["nous d\u00e9p\u00eachons","d\u00e9p\u00eachions","nous d\u00e9p\u00eachions","d\u00e9p\u00eachons"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Les ouvriers ...la plantation avant le coucher du soleil<\/p>","options":["avez quitt\u00e9","aviez quitt\u00e9","avait quitt\u00e9","avaient quitt\u00e9"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Bient&ocirc;t Tunde et Dotun changeront ... adresse<\/p>","options":["mon","son","leurs","leur"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Je regrette ... mon action<\/p>","options":["vive","vivement","vivante","vif"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Le m&eacute;decin est press&eacute;, mails il doit &eacute;couter ... le melade<\/p>","options":["totalement","rapidement","patiemment","gravement"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Apr&eacute;s le d&eacute;luge, aucune maison n&#39;est rest&eacute;e<\/p>","options":["bas","dessus","debout","haut"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Qu&#39;ils ... d&#39;accord ou pas, nous quittons aujourd&#39;hui<\/p>","options":["sont","aient","ont","soient"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Le soeur de olu est jolie ... ennuyeuse<\/p>","options":["mais","ou","et","donc"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>La r&eacute;union aura lieu ...les d&eacute;l&eacute;gu&eacute;s soient peu nombreux<\/p>","options":["parce que","pendant que","quoique","d\u00e9s que"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>II r&eacute;ussira ...qu&#39;il r&eacute;ponde &agrave; toutes les questions<\/p>","options":["bien que","parce","afin","\u00e0 condition"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>IIparle ...affaire impossible<\/p>","options":["de la","d'un","d'en","d'une"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Je n&#39;ai pas visit&eacute; ...cour royale, mais j&#39;ai fait le tour du monde<\/p>","options":["de la","le","du","la"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Les touristes &eacute;strangers peuvent computer sur le sens ...des Nigerians<\/p>","options":["de la vitesse","de l'hospitalit\u00e9","de la queue","de l'exag\u00e9ration"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Quels aspects du programme avez-vous...?<\/p>","options":["retenus","retenues","retenu","retenez"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Quel est la s&eacute;quence correcte?<\/p>","options":["Va cueillir des bouquets de rose!","Va des bouquets de cueillir rose!","Des bouquets va cueillir de rose!","Cueillir va des bouquets de rose!"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>D&#39;apr&eacute;s le texte, g&eacute;n&eacute;ralement, les Francais<\/p>","options":["n'aiment pas la chasse","sont tous sportifs","sont tous actifs","ne font pas de sport"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Quelle est la population des p&ecirc;cheurs francias?<\/p>","options":["2,5 millions","environ 7,5 millions","7 millions","5 millions"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Les joueurs de boules et de p&eacute;tanque sont tr&eacute;s nombreux<\/p>","options":["au nord de la France","hors de France","au Sud de la France","lion de la France"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Qui participe au Tour de France? Les<\/p>","options":["chasseurs","cyclistes","chauffeurs","motards"],"answerIndex":2,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Combien de pays participent au Tournoi de Rugby?<\/p>","options":["Dix","Quinze","Cinq","Quatre"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Le son[o] se trouve dans<\/p>","options":["eut","eu","eux","eau"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>D&#39;apr&egrave;s un proverbe francias, aide-toi et<\/p>","options":["tes professeurs vont t'aider","les anges t'aideront","le siel t'aideront","et ciel t' aidera"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Combien de syllabes y-a-t-il dans le mot &quot;camarade&quot;<\/p>","options":["3","4","5","6"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Quel ...! La temp&ecirc;te a tout enlev&eacute;<\/p>","options":["dommage","piti\u00e9","bruit","orage"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>J&#39;espere que mon ami, Dodo viendra.<\/p>\r\n\r\n<p>C&#39;est- &agrave;&nbsp; dire: Je ... que Dodo viendra.<\/p>","options":["constate","demande","pense","regrette"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Le son\/\/ se trouve &agrave; la fin du mot<\/p>","options":["valet","vall\u00e9e","for\u00e9e","forcer"],"answerIndex":1,"examYear":"2010"},{"question":"<p>L&#39;expression au revoir a combien de syllables?<\/p>","options":["3","4","2","5"],"answerIndex":4,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Quel est le groupment qui correspond &agrave; une lecture normale?<\/p>","options":["J'admire\/sa beat\u00e9 mais je crains son esprit","J'admire sa beat\u00e9 mais\/je crains son esprit","J'admire sa beat\u00e9\/mais je crains son esprit","J'admire sa beat\u00e9 mais je crains\/son esprit"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"},{"question":"<p>Le son \/e\/ apparia&icirc;t dans<\/p>","options":["m\u00e8re","fr\u00e8re","march\u00e9","peu"],"answerIndex":3,"examYear":"2010"}]